# #-#-#-#-#  wesnoth-editor.cpp1.po (Battle for Wesnoth VERSION)  #-#-#-#-#
# Korean translations for Battle for Wesnoth package.
# Copyright (C) 2006 Wesnoth development team
# This file is distributed under the same license as the Battle for Wesnoth package.
# Automatically generated, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Battle for Wesnoth 1.1.1+svn\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2012-08-18 09:27+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2011-11-14 21:31+0900\n"
"Last-Translator: mistzone <drier22@gmail.com>\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. [brush]
#: data/core/editor/brushes.cfg:5
msgid "Single Hex"
msgstr "단일 칸"

#. [brush]
#: data/core/editor/brushes.cfg:15
msgid "Radius 1 Hex"
msgstr "반경 1칸"

#. [brush]
#: data/core/editor/brushes.cfg:25
msgid "Radius 2 Hex"
msgstr "반경 2칸"

#. [brush]
#: data/core/editor/brushes.cfg:46
msgid "Hex Line NW-SE"
msgstr "북서-남동 라인"

#. [brush]
#: data/core/editor/brushes.cfg:62
#, fuzzy
#| msgid "Hex Line NW-SE"
msgid "Hex Line SE-NW"
msgstr "북서-남동 라인"

#. [editor_group]: id=all
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:11
msgid "all"
msgstr "모든 타일"

#. [editor_group]: id=water
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:17
msgid "water"
msgstr "수상 타일"

#. [editor_group]: id=flat
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:24
msgid "flat"
msgstr "평지 타일"

#. [editor_group]: id=desert
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:31
msgid "desert"
msgstr "사막 타일"

#. [editor_group]: id=embellishments
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:38
msgid "embellishments"
msgstr "타일 장식"

#. [editor_group]: id=forest
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:45
msgid "forest"
msgstr "삼림 타일"

#. [editor_group]: id=fall
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:52
msgid "fall"
msgstr ""

#. [editor_group]: id=frozen
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:59
msgid "frozen"
msgstr "냉동 타일"

#. [editor_group]: id=rough
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:66
msgid "rough"
msgstr "구릉 타일"

#. [editor_group]: id=cave
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:73
msgid "cave"
msgstr "동굴 타일"

#. [editor_group]: id=obstacle
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:80
msgid "obstacle"
msgstr "장애 타일"

#. [editor_group]: id=village
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:87
msgid "village"
msgstr "마을 타일"

#. [editor_group]: id=castle
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:94
msgid "castle"
msgstr "성채 타일"

#. [editor_group]: id=bridge
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:101
msgid "bridge"
msgstr "다리 타일"

#. [editor_group]: id=special
#: data/core/editor/terrain-groups.cfg:108
msgid "special"
msgstr "특수 타일"

#. [editor_tool_hint]: id=editor-tool-fill
#. [editor_tool_hint]: id=editor-tool-paint
#. [menu]: id=draw_button_editor
#. [menu]: id=flood_button_editor
#: data/core/editor/tool-hints.cfg:7 data/core/editor/tool-hints.cfg:13
#: data/themes/editor.cfg:220 data/themes/editor.cfg:279
msgid ""
"Use left/right mouse button to draw fore-/background terrain. Hold Shift to "
"paint base layer only. Ctrl+click to sample terrain under cursor."
msgstr ""

#. [editor_tool_hint]: id=editor-tool-select
#. [menu]: id=select_button_editor
#: data/core/editor/tool-hints.cfg:19 data/themes/editor.cfg:291
msgid ""
"Left mouse button selects, right deselects. Hold Shift for magic-wand "
"selection of tiles with same terrain."
msgstr ""

#. [editor_tool_hint]: id=editor-tool-starting-position
#. [menu]: id=start_position_button_editor
#: data/core/editor/tool-hints.cfg:25 data/themes/editor.cfg:243
msgid ""
"Left mouse button displays player selection, right clears. Number keys "
"scroll to the starting position, alt+number sets respective starting "
"position under cursor, delete clears."
msgstr ""

#. [editor_tool_hint]: id=editor-paste
#: data/core/editor/tool-hints.cfg:30
msgid ""
"Click to paste, zoom out for more accuracy when pasting large areas. Use the "
"edit menu to transform the clipboard (rotate, mirror)."
msgstr ""

#. [menu]: id=menu-editor-file
#: data/themes/editor.cfg:116
msgid "File"
msgstr "파일"

#. [menu]: id=menu-editor-edit
#: data/themes/editor.cfg:130
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#. [menu]: id=menu-editor-map
#: data/themes/editor.cfg:143
msgid "Map"
msgstr ""

#. [menu]: id=menu-editor-window
#: data/themes/editor.cfg:156
msgid "Window"
msgstr "창"

#. [menu]: id=menu-editor-side
#: data/themes/editor.cfg:179
msgid "Side"
msgstr ""

#. [menu]: id=pipette_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:231
msgid ""
"Pipette Tool, Use left/right mouse button to select a terrain from the map. "
"Not implemented yet."
msgstr ""

#. [menu]: id=item_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:255
msgid ""
"Item Placement Tool, Left mouse button sets a new item or moves it via drag "
"and drop, right clears. Not implemented yet."
msgstr ""

#. [menu]: id=village_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:266
msgid ""
"Left mouse button sets the village ownership to the current side, right "
"clears."
msgstr ""

#. [menu]: id=label_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:301
msgid "Left mouse button sets or drags a label, right clears."
msgstr ""

#. [menu]: id=soundsource_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:311
msgid ""
"Left mouse button sets or drags a sound source, right clears. Not "
"implemented yet."
msgstr ""

#. [menu]: id=unit_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:321
msgid ""
"Left mouse button sets a new unit or moves a unit via drag and drop, right "
"clears."
msgstr ""

#. [menu]: id=flip_map_button_editor
#: data/themes/editor.cfg:400
msgid "Flip Map - Not implemented yet."
msgstr ""

#. [menu]: id=menu-editor-terrain
#: data/themes/editor.cfg:437
msgid "Group"
msgstr ""

#. [label]: id=villages-icon
#: data/themes/editor.cfg:460
msgid "villages"
msgstr ""

#: src/editor/editor_controller.cpp:78
msgid "Quit Editor"
msgstr "에디터 종료"

#: src/editor/editor_controller.cpp:164
msgid "Fatal error"
msgstr ""

#: src/editor/editor_controller.cpp:188
msgid "Do you really want to quit?"
msgstr "정말로 종료하시겠습니까?"

#: src/editor/editor_controller.cpp:190
msgid ""
"Do you really want to quit? Changes in the map since the last save will be "
"lost."
msgstr ""
"정말로 종료하시겠습니까? 마지막 저장 이후에 행한 맵 변경사항을 잃게 됩니다."

#: src/editor/editor_controller.cpp:192
msgid ""
"Do you really want to quit? The following maps were modified and all changes "
"since the last save will be lost:"
msgstr ""
"정말로 종료하시겠습니까? 다음의 맵이 수정되어 있으며 종료하면 변경한 부분은 "
"사라집니다:"

#: src/editor/editor_controller.cpp:195
msgid "Quit"
msgstr ""

#: src/editor/editor_controller.cpp:206
msgid "No editor time-of-day found."
msgstr ""

#: src/editor/editor_controller.cpp:570
msgid "Undo"
msgstr "물리기"

#: src/editor/editor_controller.cpp:572
msgid "Can’t Undo"
msgstr "물리기 불가"

#: src/editor/editor_controller.cpp:576
msgid "Redo"
msgstr "재실행"

#: src/editor/editor_controller.cpp:578
msgid "Can’t Redo"
msgstr "재실행 불가"

#: src/editor/map/editor_map.cpp:209
msgid "Player"
msgstr "플레이어"

#: src/editor/map/editor_map.cpp:316
msgid "The size of the target map is different from the current map"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:74
msgid "File not found"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:80
msgid "Empty file"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:104
msgid ""
"The map file looks like a scenario, but the map_data value does not point to "
"an existing file"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:119
msgid "Empty map file"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:264
msgid "Could not save into scenario"
msgstr ""

#: src/editor/map/map_context.cpp:272
msgid "Could not save the map: $msg"
msgstr "맵을 저장 할 수 없습니다: $msg"

#: src/editor/palette/editor_palettes.cpp:48
msgid "(Unknown Group)"
msgstr ""

#: src/editor/palette/editor_palettes.cpp:305
msgid "(non-core)"
msgstr ""

#: src/editor/palette/editor_palettes.cpp:306
msgid "Will not work in game without extra care."
msgstr ""

#: src/editor/palette/terrain_palettes.cpp:55
msgid "FG: "
msgstr ""

#: src/editor/palette/terrain_palettes.cpp:56
msgid "BG: "
msgstr ""

#: src/gui/dialogs/editor_set_starting_position.cpp:84
msgid "player^None"
msgstr "선택 해제"

#: src/gui/dialogs/editor_set_starting_position.cpp:96
msgid "Player $player_number"
msgstr "$player_number 번 플레이어"

#: src/gui/dialogs/editor_settings.cpp:166
msgid "Custom setting"
msgstr ""

#~ msgid "Choose a Map to Open"
#~ msgstr "불러올 맵을 선택하십시오"

#~ msgid "Save the Map As"
#~ msgstr "저장할 곳을 선택하십시오"

#~ msgid "The file already exists. Do you want to overwrite it?"
#~ msgstr "파일이 이미 존재합니다. 덮어 씌우시겠습니까?"

#~ msgid "This map is already open."
#~ msgstr "해당 맵은 이미 열려 있습니다."

#~ msgid "Map saved."
#~ msgstr "맵이 저장되었습니다."

#~ msgid "Settings"
#~ msgstr "설정"

#~ msgid "Draw tiles"
#~ msgstr "타일 그리기"

#~ msgid "Fill"
#~ msgstr "채우기"

#~ msgid "Set player's starting position"
#~ msgstr "플레이어 시작 지점 표시"

#~ msgid "Zoom in"
#~ msgstr "화면 확대"

#~ msgid "Zoom out"
#~ msgstr "화면 축소"

#~ msgid "Zoom to default view"
#~ msgstr "초기 화면"

#~ msgid "Toggle grid"
#~ msgstr "격자 표시"

#~ msgid "Resize the map"
#~ msgstr "맵 크기 설정"

#~ msgid "Flip map"
#~ msgstr "맵 뒤집기"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "언어"

#~ msgid "Choose your preferred language:"
#~ msgstr "원하시는 언어를 선택하십시오:"

#~ msgid "Battle for Wesnoth Map Editor"
#~ msgstr "Battle for Wesnoth Map Editor"

#~ msgid "Which player should start here?"
#~ msgstr "어떤 플레이어가 이 곳에서 시작합니까?"

#~ msgid "Do you want to save the map before quitting?"
#~ msgstr "나가기 전에 맵을 저장하시겠습니까?"

#~ msgid "Error: Illegal character in filename."
#~ msgstr "에러: "
